【賀壽送大禮】雙十節將至 香港打靶仔送大禮

偉大既支共經常比喻港中關係作母子。作為大佢108歲既打靶仔呢，好應該繼續送「大禮」俾呢隻得70歲既母親。適逢中華民國壽辰，亦即人稱既雙十節，香港人係好應該參與，甚至係大肆慶祝既。老母生日，鄰居又生日係好應該普天同慶，好應該好賀一賀佢，畢竟中華文化「禮多人不怪」，我地呢啲喂洋奶大既番書仔理應跟隨。

事實上，係１９９７年之前，香港係有慶祝雙十國慶既習慣，調景嶺曾經係出現「青天白日滿地紅」既旗海，當香港重係一個自由既地方，英國人爸爸從來唔會干預我地應該揮咩旗……最後一次既雙十升旗禮係1995年。之後，中華民國既旗幟就永遠地落下，不復飄揚。但今年既然係咁「值得慶祝」，我地繼續賀一賀佢。

唔知支共老母見到，「青天白日滿地紅」既旗海重現香江，佢會有咩感受呢？更進一步，如果佢見到「福爾摩沙」既旗幟係香港飄揚，佢又有咩感受呢？希望佢會接受我地呢份小小既心意。

好似攬炒巴之前講咁，香港人係好應該善用國際思維去面對呢一場既運動。今次香港「流水革命」同上一次「雨傘運動」有好大既分別，不單止係香港人自己不斷進化，我地係遇上天時地利人和既黃金機會去對抗支共，冇人會估到美國對華政策因為特朗普上台而完全改變，由以往既因利益而放任，變成全面既打擊。

台灣作為美國係亞洲既重要盟友，係圍堵同對付支共有巨大作用。如果大家有睇明居正既節目，佢係入面分析，美國現在連結緊佢既盟友去組成一個反共陣營。事實上，由６月開始大家應該都感覺到，亦有人講過，而家香港正處於兩個陣營既角力之間，一邊係以美國為首既自由世界，一邊係以中國為首既極權世界，我地係處於抗共既第一戰場。

香港同台灣，問題雖然不盡相同，但面對支共總算同病相連，基於地緣政治同歷史因素，香港同台灣係好難去切割。

今次，我希望香港人適逢雙十節可以達成幾個目的：

１. 幫助台灣得到國際關注
而家台灣對美國既重要程度愈來愈高，係美國眼中，台灣係自由民主世界既重要一員，人權冠絕亞洲（早前同性婚姻合法化），更稱台灣係華人國家既典範，將來既華人政權都應該以台灣作為圭梟。但呢位重要盟友係國際之間既地位，相當尷尬，根據定義佢絕對係一個主權國家，檯面上主流國家都唔承認中華民國，但所有都知道「台灣」比中華人民共和國好一百倍，你睇免簽就睇到。

呢三個幾月，香港用血同汗搶盡鎂光燈，我地既國際戰線打得相當唔錯，以我地既影響力，向世界介紹「台灣」呢位重要既抗共盟友。（而家就有人聯署希望德國與台灣建交）

２. 歷史問題 以正視聽
支共一直用歷史問題嚟纏繞台灣，聲稱自己對台灣擁有主權，事實上大家都知，支共連台灣島都未撚踏足過，有閪主權可言。佢支共素來賤，佢係好多方面都誤導其他國家，甚至香港本身，例如：中國大陸(Mainland)，用主大陸呢個term令外國人以為中國有固有領土以外既地方；又用中國人去表達所有既華人。以前美國曾經以「流氓政權」嚟形容中共，指佢騎劫中國人民，同時佢何嚐唔係係國際騎劫咗台灣人民？中華民國的生死，應該理應只有台灣人能決定，就如香港既命運應該由香港去決定一樣。

有好多中國聲稱既事，根本都唔係事實，我地係應該去講清楚。

事實係中華民國尚在人間。

３. 落支共面
你唔係唔進一步落佢面啊？你諗起世界頭條係到講：香港慶祝中華民國國慶，與１０月１號成強烈對比。你諗起都開心啦。

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

我想講，除咗街頭勇武抗爭之外，香港人其實重有好多嘢可以做得到，我希望我地革命既手段可以更多元化。係香港揮動台灣或者中華民國既旗幟，貼滿雙十節既文宣，係Twitter、Facebook、Reddit上面宣傳，呢啲和理非一定做得到。同時，呢個係一個抗爭手段之餘，亦希望大家可以以一個嘉年華既態度去做，放鬆一下，正常國家既國慶係開心既，絕對唔係支共嗰種。

香港可唔可以浴火重生，就睇今次革命，所以我希望大家睇個格局要再宏大一啲，我地必須連結所有我地可以連結既事物。中國，係一個盤根錯節既癌症國家，佢有海量既問題，根本牽一髮而動全身，台灣、新彊、西藏、香港都係引爆點；

而香港，從來都係一個顛覆基地。

咁好機會但冇人理

大家 """"10月10日 搞5搞 雙10 掛青天白日 全香港慶祝中華民國，祝賀中華民國108歲

pish

Push

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treats all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

慶祝真國慶

大家比外媒問到點解高舉中華民國國旗可以咁答：
舉民國國旗係為左羞辱中共，中共喺國際場合不斷打壓台灣地位，打壓中華民國國旗，故此香港人高舉青天白日滿地紅以聲援台灣。

大家要記熟呢個理由，比外媒問到要答到

雙十個日大家可以開嘉年華會mode 一日，玩快樂抗爭，營造雙十歌舞昇平十一浴血戰場嘅對比

推10

推9

推8

推7

推6

推5

推4

推3

推2

推1

各位連儂戰士要ready了

push

啲舊相好震撼到我，原來香港出現過青天旗海

推 真賀國慶落你支共面

推呀

推青天白日旗前要小心問下台灣同路人意見先。果邊去中國化意識好犀利。加上最近有套講戒嚴既電影出引起好大迴響

好玩，全力支持

推

push呵

真係好震撼好靚
print定國旗了
接捧重回95年光景

可唔可以主題叫做“反攻大陸，統一中國？”

唔好舉國民黨𣄃 228事件同之後既白色恐怖係台灣歷史污點 應該舉民進黨旗影射港獨

巴打預我

青天白日滿地紅一直都係台灣最大公約數。
返校引起迴響，唔等於全部台灣人都反對支旗，台灣自李登輝平反228，一路都有教同紀念戒嚴既歷史。

你話淨舉台灣旗，一樣會有好多台灣人不滿。台灣係有好多天然獨，但中華民國係未退場架。

所以why not both????
一支旗講歷史，講青天白日滿地紅，代表中華民國
一支旗講自決，台灣人先有權決定佢地既未來，中共同佢地既人民冇權。

就好似上面講咁，連香港人都唔清楚台灣現況，咁國際更加唔清唔楚，更加容易被支共誤導。

青天白日滿地紅係代表近代中華民國，一定係台灣人民最大公約數。你淨舉民進黨，就只會得罪更多台灣人，唔係所以人願意被代表。

推動自決，係港台都面對既問題。我地係要推廣台灣，比世界知道台灣係主權國家，佢唔存在咩一唔一個中國，台灣既自決，要交返俾台灣人民。

我地既責任係舉哂兩支

鬼唔知咩 而家講緊個支旗背後既政權係近代中華民國做過反人類既野呀嘛 你有無更好option可以兩支都唔舉 舉其他？

呢個係你既諗法，唔代表台灣人唔面對呢啲支旗。
我有一個option，我地舉哂兩支，你唔好舉，搞掂。

台灣經歷過我地經歷緊既野先有今日既成就 舉國民黨旗對唔對得住當年自焚食子彈既人 又要學攬抄巴又要無歷史意識 叫人唔好做野 你真係不得了

以前唔明 因為印象中台灣本身就係一個國家
有曬軍隊 貨幣 語言 文字 體制
點解台灣仲會成日話要台灣獨立
之後問左幾個台灣人
有後生、有3x 歲
佢地話
中華民國 同 台灣係唔同
佢地係想係國際上 變成 台灣
而唔係繼續用 中華民國
因為有班台灣廢老成日強調一個中國
但佢地如果用 中華民國個名係國際就會對自己國家好不利
所以佢地先想 台灣獨立

戒嚴個套（返校）就係講緊中華民國既統治
當時國民黨為左統治台灣
唔俾人講自由、民主個d 野
一講任何不滿國民政府既野
佢就會以 捉拿正產黨 既名義去拉你 甚至殺人
真心好睇
同香港依家一模一樣
只係地點唔同左

係學校 有老師成日講笑咁串 話我地係台灣
唔係中華民國
唔需要中華民國個種教育制度
佢地講緊既就係中華民國 係同台灣 唔一樣

自己帶完套返校就以為自己好熟台灣社會就收皮啦。

咁228係李登輝平反之後係咪唔再用「青天白日滿地紅」啊？民進黨兩次執政，一次完全執政，都冇改呢支旗，因為呢啲旗係台灣人心目中中華民國國旗啊，唔郁得啊。

連台灣人自己都未決定，你香港人幫台灣人決定？？

講歷史，當年反國民黨既民進黨而家上場兩次啦，有冇改旗？陳菊做埋中華民國總統府秘書長啊。

我想要 光復中華 民國革命

一個中國 香港歸中

咪再 光復香港 講一套 做一套

去過台灣未啊，人地有冇收埋支旗啊？

我返校無玩過 自己親身走去鄭南榕自焚既地方就睇過 個句野就你講既 國民黨瀨共就係人都知 你而家仲走去舉人地支旗 你唔自打嘴巴係乜野 講唔贏人就想屈鳩我？

雙十中國國慶
搞場大遊行，準備家架生
將所有未拆既十一banner改哂做中華民國國慶

你自己係深綠，冇問題。
你唔舉，冇問題。
兄弟爬山，各自努力。

但你冇辦法阻止人地去舉，就好似民進黨都冇辦法去改變台灣人心目中，應該要用邊支旗一樣。要解釋，就解釋哂，我話舉哂兩支，係最大公約數，有最大效果，呢到唔係討論國民黨往蹟。

我睇隔離post條友d論點都好過睇你 自己仲糾結緊就一句俾你叫收皮 仲要屈我？ 兄弟？ 不了

中華民國香港特別淪陷區
向
中華民國自由地區
發來賀電 🇹🇼🇹🇼

支持

講多左
唔好用中華民國旗 你咁樣即係幫國民黨助選
幫泡菜魚做總統之後一国二制

用呢支旗
呢支係台獨旗
咪撚用中華民國旗

小心用旗 勿成招話柄之流
兄弟爬山 各自努力

要both，兩支旗都要。

一支係代華中華正統，一支係台灣自決，咁先達到大最效果。

邊度買青天白日滿地紅旗

啱
可以動員多啲和理非

係咩都可以參與，中華膠藍絲都應該參與

叫青年神洲會社派

出文宣休戰一天?

樓主真心想國民黨接管香港？

你有冇睇内文

up

邊度黎架

力推

昔日香港雙十國慶

昔日香港雙十節

【香港雙十節】紅樓升旗300人：要傳承下去！

每年的雙十節台灣各縣市都有舉辦大大小小的升旗典禮，在馬路上也依縣市長的政治取向決定國旗的多與少，反觀在民間自發組織的升旗活動上台北市也只有秀山里等個別團體舉行。香港相信不少市民也曾經去過，但有否想過他和中華民國有多大的關係呢？可能有部份人曾聽過調景嶺的故事，進一步細說香港歷史「興中會、海員大罷工、香港保衛戰、香港重光（光復）、雙十暴動、九七回歸、以至影視明星的生涯等」，背後也可看到大量中華民國的身影，在今天的香港島上也有中山史蹟徑記念國父在港求學的足蹟以及楊衢雲等革命先烈背影。

還記得小時候家裏附近的「飛鵝山」上，每次經過百花林也會看到一個路牌，寫上國父孫中山母親靈墓，也沒有多想便匆匆走過，回到現在當年的老兵也漸漸離去回憶起一張張的老照片，在大時代下的外、本省（廣東省）移民因戰亂來到香港，隨著歲月流逝石硤尾重建以及1995年香港政府宣布清拆調景嶺營，香港旗海飄揚的畫面也定格在過去那一瞬間。

在民國一百零七年的香港，在屯門的中山公園紅樓也許是最後一處升起青天白日滿地紅旗的地方，百多年前國父在此（原稱青山農場）策劃國民革命推翻滿清，現在反成為國旗在香港最後的避風港，可惜自政黨輪替後港台關係也隨著兩岸關係 急速冰凍，不但港台雙方辦事處首長未能到任，屯門紅樓及中山公園的前景也變得岌岌可危。

這百多年來無數的先烈付出了寶貴的生命和汗水寫成了「華僑為革命之母」，九七後香港、澳門相繼脫離了殖民地的身份，從第三地的僑區轉變為港澳地區也實現了國父多年來廢除不平等條約的遺願，每年香港各界也持續舉辦慶祝雙十節暨辛亥革命週年大會，以及由民間社團在屯門紅樓進行升旗典，在這光輝十月你會否憶起每一位為國家 犧牲的忠烈呢？今天讓我們站出來不管在台灣、香港、美國還是任何一處，向國旗和每位革命先烈致敬！

(經濟抗爭)橫掂港元儲蓄都無利息，應該轉錢去current account

雙十節，重溫那段被遺忘了的歷史
2017/10/10 — 12:27

今天是10月10日雙十節，正好重溫那段被遺忘了的歷史 …

1900年的義和團之亂後，慈禧太后眼見清廷大勢已去，只得倚重李鴻章臨終前推薦的袁世凱推行改革，成績不是沒有，但為時已晚，清廷既未能夠中興，卻又造就了袁世凱擁兵自重。

1908年慈禧、光緒離世，遺下3歲的宣統皇帝溥儀，袁世凱因與攝政王不和而去職，自此清廷更是無人可用，另方面，各地的反清活動雖然此起彼落，但亦同樣是群龍無首，孫中山當時就身在國外。

1911年秋，四川動亂，清廷由湖北調兵入川平亂，結果湖北空虛，革命黨乘機於10月10 日發難，佔據了總督府。

清廷無力指揮由袁世凱一手訓練的軍隊，只得任命他為內閣總理大臣，要他南下平亂，袁世凱的軍隊本來可輕易擺平革命黨，但他精明，慢慢打，一方面讓革命黨見識到他軍隊的厲害，一方面又不馬上拿下他們，以防戰後清廷又要沒收他的兵權。

拉鋸當中，兩廣、兩江、湖南、閩浙、雲貴、四川、陝西、山西紛紛獨立，袁世凱趁機威迫利誘清廷，同時又跟革命黨邊打邊談，最終，清廷自覺氣數已盡，只好在優厚條件下退位，另邊廂，雖然14個省紛紛獨立了，但群龍無首，根本打不過袁世凱，那既然袁也承諾行憲，各省的革命黨就讓他籌組新政府好了。

袁世凱就這樣搖身一變，由大清帝國的內閣總理大臣變成中華民國的大總統，及後袁世凱怎樣攬權，先「當選」終身大總統，再於1915年自己稱帝，大家看電視劇也看得多了，不贅，至於及後的軍閥割據，太傷感了，不提也罷。

故此，與其說是「辛亥革命」，倒不如現實一點的說，是「辛亥政變」。

但這並不代表那一代人的犧牲沒有價值，須知歐美的憲政法治，也是經過一代又一代的努力，跌跌碰碰方有今天的成果，最要的是，方向要對，不要自欺欺人。

今天的臺灣，愚以為，方向對了。

可唔可以一片民國旗同綠海支持小英

去印a5/ a6 細細支都夠做啦

我覺得直接説「三民主義」才是代表新中國正統！ 只有三民主義解放大陸才有中國人，已經可以很好回應赤色納粹的「中国人代表論」。

請停止攻擊多貴重物品既商鋪,你話爆左唔拎,點都會一定有人/狗唔跟
我地必需自我修正 focus暴政警暴
嚴禁搶掠、不傷及冇使用暴力既路人
沒有暴徒，只有暴政
避免嫁禍，對準政權

-建制派屋企(講咗好耐喇!!!!)
-休班警&屋企人及產業
-林鄭近房及遠房親戚及他們的產業
-建制派辦公室

呢樣野我完全明白台灣人心中歷史既污點，228事件1947年，當時打緊仗同埋＂國共內戰＂其間，同埋＂國軍＂打輸沒辦法同埋打緊仗期間＂民主＂會拖得後，停戰後台灣同香港都開始發展緊＂民主＂都開始推動。

其實如果冇（共產黨）既出現，其實我覺得好多野都沒必／出現好細小。

我個人既價值觀 國父孫中山創立既＂中華民國＂同 國父孫中山既＂三民主義＂既理念。我覺得佢既理念其實就係我地同全華人共同所要既野，我相信跟三民主義＂既理念＂共同既目標。

我５係話啲黨，所有黨都仆街來。一個國家地方發展得好，５洗黨都得。
國父又好咩人都好，大家都係一個普通既人，佢既＂三民主義＂其實都係想令大家都係想有一個國家＂聽民意＂為人民＂民主＂自由＂法律＂人人平等＂最基本既普世價值／觀念＂每個人民都只係想要呢樣野，咁好好過日子。

如果身分認同既話，我認同我係中國人，並５係中共既人，係中華民國民主既中國人。

出左緊急法之後，無人再講雙十既準備

係要青天白日滿地紅呀！
支那狗最驚呢支旗

五毛食屎啦
台灣一早唔係黨國

青天白日滿地紅不等於國民黨呀

雙十國慶

你係咪覆錯人，你覆我條撚屌睇唔到。

我就支持舉青天白日滿地紅

名言正順

撐呀今鋪

上面係咪仲有人黨國不分？
中華民國≠國民黨
中華民國國旗≠國民黨旗

台灣一日未正式獨立，舉民國旗都無問題

國民黨支旗係青天白日旗
中華民國係青天白日滿地紅旗
大家唔好搞錯

要大事慶祝

🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼🇹🇼

屌你老母喇 我肯打仗時候參軍打鳩中共又要同你講呀 小小唔岩聽就話鳩我五毛
鬼唔撚知一早唔係黨國咩 但係仲有一大班on9想投韓國瑜條撚樣呀嘛 佢當選左之前蔡英文做個D野咪前功盡廢囉 今日先轉型正義成功洗白以前D義士 台灣打贏左中國我日日同你舉都得呀

97 前不嬲有，反而唔知1/10

今次舉中華民國旗先

早期石硤尾邨都有

推
雙十梗係要舉民國旗落下中共面
但係宜家撐緊香港反中共極權嘅，一定係台獨/天然獨嘅多，要舉埋「台灣旗」、「台灣獨立旗」黎connect返佢地呀！

bump

台灣係友邦、盟國

滿地民國旗

秒殺浩園三毛狗

贊成
三民主義-民族、民生、民權，香港人民今次對抗暴政嘅時候亦更加突顯左民權嘅重要性；
同時係三權分立之外，傳媒更加係用報導事實行駛對各方監察嘅權利。

（但應該點樣拉到去中共銀彈外交孤立2,300萬台灣人民依樣野，令到我地感到團結對抗赤納粹嘅重要性呢？緊扣返佢有強權有銀彈無公理依樣好似都好重要）

淨係提返二戰盟軍三大頭之一
支共都好撚頭痕

真係搞？有冇人做文宣？完全見唔到有

🇹🇼

東突 圖博

諗起佢地睇到個樣都想笑

淨係舉一枝台灣獨立鯨魚旗就夠，唔洗多

卿雲爛兮，糺縵縵兮。
日月光華，旦復旦兮。
日月光華，旦復旦兮。

三民主義，吾黨所宗，
以建民國，以進大同，

咨爾多士，為民前鋒，
夙夜匪懈，主義是從，

矢勤矢勇，必信必忠，
一心一德，貫徹始終。

Pish

友好盟國聽日就生日

遊行舉青天白日滿地紅旗嗰班,佢地試過遊行時派,而且年年同毓民係紅樓慶祝雙十

想佢地聽日有無活動

Push
中華民國調景嶺

十月十日，賀我老母

竟然咁多大中華膠

又黎

我係中國人唔係中国人

推推

香港歸英獨立都唔加入民國啦。做朋友ok, 加入就不了

tui

紀念雙十辛亥革命，點少得十八星旗

推！

其實開post個名已經踩左
打X仔係佢地白色恐怖既term

英文版：
The national flag of the Republic of China humiliated the CCP. The CCP’s international scene continued to suppress Taiwan’s status and suppress the national flag of the Republic of China. Therefore, the Hong Kong people held high ground to support Taiwan.
(translated by Google Translate)

民國啲閪民連訓政都搞唔撚掂
重想要憲政 痴人說夢

香港人話撚過你聽呀支那賤種
我哋係永世都唔撚會原諒你呀
誓不兩立